%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 10-08-8 auf Seite 557.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==makeglossaries== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{babel}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{glossaries} \makeglossaries
\newglossaryentry{Biene}{name=Biene,
   description={Gattung der Bienen}}
\newglossaryentry{Hbiene}{name=Honigbiene,
  plural=Honigbienen,parent=Biene,
  description={Staatenbildendes Fluginsekt
  aus der Familie der Bienen (Apoidea).
  Die Gattung umfasst neun Arten}}
\glossarystyle{treegroup}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Schon in der Schule begeisterte mich die
\gls{Biene}, wobei ich am liebsten die
\gls{Hbiene} mag. Auch gestern waren
\glspl{Hbiene} im Garten. \printglossaries
\end{document}
